薩爾瓦多軍警衝入國會 要求通過1億美元貸款改善裝備

薩爾瓦多總統布格磊上週五向國會提出1.09億美元貸款未獲國會通過，週日薩爾瓦多國會湧入大批荷槍實彈員警及武裝部隊，強硬要求國會通過撥款，以加強薩國安全。（路透）
2020-02-10 14:48:41

〔即時新聞／綜合報導〕薩爾瓦多總統布格磊（Nayib Bukele）於2019年6月就任，承諾消弭薩爾瓦多長期以來的暴力及貪腐問題。布格磊上週五向國會提出1.09億美元（約新台幣32億元）貸款，希望可以改善警察及武裝部隊的裝備，但未獲國會通過，週日薩國國會衝入大批荷槍實彈員警及武裝部隊，強硬要求國會通過撥款，以加強薩國安全。

綜合外媒報導，布格磊上週五向國會提出1.09億美元（約新台幣32億元）的貸款，以改善警方及武裝部隊的裝備，同時聚集他的支持者至立法機構外向國會議員施壓，並向支持者表示「如果這群無恥之徒今天未通過撥款，我們週日再回來繼續抗爭」，國會拒絕撥款後，週日薩國國會外聚集約5萬名示威者，國會內更遭大批荷槍實彈員警及武裝部隊闖入，強硬要求國會通過撥款。

據悉，布格磊的作法背後有薩國國防部部長以及警察局長的支持，不過受到人權團體的強烈質疑，更遭反對派議員指為「前所未有的威脅」。聯合國人權事務高級專員辦事處在週日對此發表聲明呼籲薩國應進行對話，並且尊重民主制度，才能保障法治以及立法機構的獨立性。

同香港差唔多

香港已經發生緊

衰撚過終國

香港D Popo會唔會咁樣叫加人工

黑警又贏

有咁嘅反抗意識都唔會做黑警啦

希望香港黑警盡快學習，殺入去中南海，殺入北京

薩爾瓦多大波man?

準備見證到香港咁

型到pk
好熱血

林志偉你條仆街散仔學下野啦， 剩係識係度寫打飛機， 做下實事啦

屌有種開槍我睇下你地條命過唔過到週未

啲野咁靚仲要加

真正既軍人統治國家 只要有兵權 有武裝力量就得天下

香港代表

總統，國防部長同警察部長支持

呢個國家所有武裝力量都支持

是否臺灣邦交國？

會都唔開衝入去嚇空氣咩

佢地點敢

中共會清算佢地

佢地越權打示威者 就敢
搞呢種軍事政變來迫宮

同香港有咩分別差在班過街老鼠做到咁出面姐

比香港好
係香港已經拉撚左你

薩爾瓦多的問題係黑幫猖獗
人民都會支持軍警買裝備維持治安
唔好同香港比

中共依家都內亂啦 各位mon post sir不如趁依家奪權

香港唔駛沖都已經批

槍桿子裏出政權

好快黑警衝入立法會要求取消2020普選

1億美元課金咁啲裝備仲勁過黑警

不過應該係搶錢落袋，升級裝備只係藉口

2018年斷交，去咗投共

殺！

AR15 = power

已經全部用戰術盔

香港相信有獨立調查果時，d狗都夠膽咁做

新聞入面有反抗意識個班咪就係員警，
？？？

點洗啫
有班保皇黨係度夠票加人工拎資源㗎嘛
你話非建制過半數人佢哋就會啦

衝黎香港十億都有得你批

夠膽咁做就好，全世界都望住香港變軍政府

知道點解美國 Founding Fathers 整咗 Second Amendment未呀

你係國會咪唔殺你咯，你試下出左國會/睇下黑警有冇你屋企人資料？

有冇Twitter 新聞link要留言：同香港一樣警權大過政

林大總統

UN

人工加得一萬幾千
蒙面拎住支伸縮都幾十個

同我簽咗佢

你估 D警察 真係想加錢買裝備咩, 入自己銀包姐

Push